貪狼突變殺破狼 古天樂又打又要唱

古天樂今個暑假好鬼忙，玩外星喵傳心術要扮女人又扮麻甩佬，合家歡一齊狂歡；再來照顧腦退化症爸爸，跟影帝吳鎮宇對戲；還有快要上映的《殺破狼‧貪狼》打到拳拳到肉，延續《殺破狼》系列實戰的視覺享受。但先等等，翻看資料，今年初的電影發佈會上本片仍叫《貪狼》，幾個月後忽然來個《殺破狼‧貪狼》的「冠名贊助」，原來並不是拍攝後才決定？

《殺破狼‧貪狼》今個月上映，男主角古天樂放下巨貓，回復Cool樣與導演葉偉信密鑼緊鼓做宣傳，近日跟釋出古仔在戲中的唱歌片段！講到加入「殺破狼」之列，據葉偉信導說法，前年他看《殺破狼II》已極喜歡張晉與古天樂的角色，特意希望延續這些角色。《殺破狼II》兩人為求目的不擇手段，一字記之曰，貪，葉導以這種「貪」的精神性格發展一個全新故事《貪狼》。電影講貪念，也講人與人之間的命運牽引；古天樂與林家棟兩個新角色，一個為救女，一個為權，不惜一切。加上動作導演洪金寶設計的動作，全是硬橋硬馬的實戰質感，手起刀落帶狠勁。從宿命論、人物神髓到獨特武打風格，由內而外再到內，都透出陣陣濃烈的「殺破狼」味道，所以索性改名，作為《殺破狼》系列外傳咁話！

當年葉導拍《殺破狼》，大膽利用連場武打表達角色情感，令人留下深刻印象。今集《貪狼》延續深度，以動作詮釋一眾角色的慾望。有別於大部份要求統一風格的打鬥片，古天樂、泰國拳王Tony Jaa、Chris Collins與吳樾使用不同類型派別的招式來區分性格背景，在古天樂尋女的過程中，每打一場，動作亦越變淩厲，體現角色的焦慮與絕望。多變的動作與內心戲，相信是打動古天樂，願意「下海」獻出首部動作表演的主因。從電影的拍攝特輯可見，洪金寶的鏡頭調度多變，別具新鮮感，角色拳拳到肉，極到位。如果，電影成真，收拾現實社會的貪狼，肯定更爽！

套嘢冇甄子丹？

睇錯古惑狼

做乜唔搵葉偉信拍尋泰記電影版

點解會睇到古惑狼

古天樂唱歌，我只會諗到呢樣：